<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE library SYSTEM "ITMO.Markup.XML_Task 02.2_library_DTD.dtd">
<library>
	<book_catalog>
		<book id="b1" isbn="978-5-8459-1349-4" year="2008" issue="translation">
			<authors>
				<author>Альфред В. Ахо</author>
				<author>Моника С. Лам</author>
				<author>Рави Сети</author>
				<author>Джеффри Д. Ульман</author>
			</authors>
			<title>Компиляторы: принципы, технологии и инструментарий</title>
			<publishing>Вильямс</publishing>
			<annotation>
				Каждый, кто интересовался разработкой компиляторов, не мог не слышать о знаменитой "Книге Дракона", классическом труде Ахо и Ульмана "Принципы разработки компиляторов". Развитие технологий компиляции привело к рождению очередного "дракона" — книги "Компиляторы. Принципы, технологии, инструментарий", — у которой теперь уже четыре автора, и каждый из них является высококлассным специалистом в данной области.
				Книга, как и предыдущее издание, начинается с изложения основных принципов разработки компиляторов, включая детальное рассмотрение лексического и синтаксического анализа и генерации кода. Особенностью данного издания является широкое освещение вопросов оптимизации кода, в том числе для работы в многопроцессорных системах.
				Строгость изложения материала смягчается большим количеством практических примеров. Написание компиляторов охватывает такие области знаний, как
				-языки программирования,
				-архитектура вычислительных систем,
				-теория языков,
				-алгоритмы и технология создания программного обеспечения.
				Помочь в освоении этих технологий и соответствующего инструментария и призвана данная книга. Несмотря на ее учебную ориентацию — в первую очередь, она предназначена для студентов и преподавателей соответствующих специальностей — книга будет полезна всем, кто просто работает над созданием компиляторов.
			</annotation>
		</book>
		<book id="b2" isbn="978-5-9614-4803-0" year="2017" issue="original">
			<authors>
				<author>Андрей Робачевский</author>
			</authors>
			<title>Интернет изнутри. Экосистема глобальной сети</title>
			<publishing>Альпина Паблишер</publishing>
			<annotation>
				Книга рассказывает об архитектуре и технологиях &internet;, фокусируясь на его основных компонентах: глобальной адресации и протоколе IP, системе доменных имен и глобальной межсетевой маршрутизации. Рассматриваются аспекты и принципы работы Всемирной сети, вопросы стандартизации, развития и безопасности основных систем Интернета. Обсуждается архитектурная эволюция Интернета в целом, а также связанные с ней вопросы внедрения новых протоколов и технологий.
				Особое внимание уделено экосистеме Интернета, ее истории, а также основным организациям, включенным в систему принятия решений в Интернете.
			</annotation>
		</book>
	</book_catalog>
	<author_catalog>
		<author_book idref="b1">Альфред В. Ахо</author_book>
		<author_book idref="b2">Андрей Робачевский</author_book>
	</author_catalog>
</library>